[社畜文化] 1天增12確診 1個飯局10人中招 範圍擴 日現多宗不明感染

日本武漢肺炎疫情擴大，撇除「鑽石公主號」郵輪個案，昨共新增12宗確診個案，其中東京都八宗、和歌山縣三宗、愛知縣一宗。鑑於感染人數持續增加，多個新增病例感染途徑不明，政府成立專家小組跟進可能出現的社區傳播。

東京都新增的八宗病例中，七宗與2月13日確診的70多歲的士司機有關，同樣參加個人的士工會分部在東京都屋形船舉辦的新年會。七人中有四人是50多歲到80多歲的男性的士司機，另有兩人是跟其中兩名司機同住的50多歲到60多歲女性，剩下一人則是在屋形船上工作的40多歲男性；該飯局至今共10人確診。該名的士司機住在神奈川縣的80歲岳母亦確診感染，在女婿確診當日死亡，是日本首宗武漢肺炎死亡案例。餘下一名患者是40多歲上班族。東京都累計有11宗確診病例。

至於和歌山濟生會有田醫院就疑爆發院內感染，繼一名50多歲醫生和一名曾短暫住院的70多歲男子日前確診後，昨再有一名50多歲醫生、他的妻子，以及一名病人確診。由於早前確診的醫生與前日確診的患者並無接觸，和歌山縣知事仁坂吉伸曾表示並非院內感染，然而院內再有醫生確診，和歌山縣政府正查明傳染途徑。該縣現有共五宗確診個案。

愛知縣名古屋昨亦新增一宗確診個案，患者是一名60多歲女子，他是前日確診男子的妻子，兩人曾一同去美國夏威夷旅行。撇除「鑽石公主號」郵輪的確診個案，日本全國共有53宗確診個案，當中一人死亡，北至北海道、南至沖繩縣都有確診個案。

泰國新增一宗個案，患者是曾經接觸確診患者的醫護人員，是當地首宗醫護人員感染個案。當地累計有34宗確診個案。

該名的士司機住在神奈川縣的80歲岳母亦確診感染，在女婿確診當日死亡
屌，絕對心理陰影

日本將會係第二個武漢 當佢地發現要戴口罩但市面上已經買唔到 就太遲了

前排先一櫃櫃咁運去支共

邊個 會封佢關？？

奶共出事

奶共唔係主要因數

死因係日本困個社畜文化造成 有病都要死返工 準時走係唔得嘅

仆街了

呢d真係好聽因果關係，唔好聽就報應，希望經過呢壇野可以改改呢d社畜文化